台軍艦失守3兵中招 逾700人隔離

台軍艦失守3兵中招 逾700人隔離

台灣海軍敦睦艦隊曾訪帛琉，軍人現已隔離。

繼法國、美國陸續有海軍士兵感染武漢肺炎後，台灣也首次有軍人確診染疫。中央流行疫情指揮中心宣佈，台灣新增三宗武漢肺炎確診病例，全部是海軍敦睦艦隊士兵，該艦隊曾在上月中停靠零確診的太平洋邦交帛琉，患者前日在高雄的軍港落船後才確診，令一周內三度零確診的台灣再有新增個案，目前累計398人確診、死亡人數維持六人。

相關新聞：八大學校長捐人工助度時艱

蔡英文月初曾隔岸打氣

指揮中心宣佈，昨日新增三宗外地輸入個案，均為20多歲男性，三人在海軍敦睦艦隊實習與工作，在艦上同住12人住艙。指揮中心進一步解釋，案396本月12日發病，出現頭痛、嗅覺異常，3日後落船回家及自行就醫，前日再次就醫；案397於本月初出現上呼吸道腫痛、頭痛、流鼻水、咳嗽等，前日求診；案398本月13日有嗅味覺異常，同樣前日求診，全部人昨確診。

涉事敦睦艦隊前日在高雄靠岸。資料圖片

台媒報道，涉事船艦是敦睦艦隊「磐石艦」，確診實習生的行程，2月21日登艦實習，該艦共337人（含三患者）於上月12日至15日停靠帛琉，抵達後有兩天舉辦歡迎儀式與晚會，全程戴口罩。艦隊離開帛琉後，提高防疫層級，所有官兵在船上隔離30天。艦隊返回左營後，官兵繼續在艦上隔離六天，到4月15日解除隔離才下船。值得一提的是，總統蔡英文本月9日曾前往左營軍港歡迎敦睦遠航支隊返台，因疫情關係，僅在岸上向官兵揮手致意，沒登艦視導。

指揮中心表示，與三名確診者同隊共三艘軍艦，官兵及學生合計700多人，正進行檢疫。海軍司令部已成立專案小組，由副司令領軍處理，參與敦睦艦隊任務的磐石艦、岳飛艦、康定艦將由化學兵全面消毒，及與其他軍艦隔離。總統蔡英文也指示檢視台軍防疫作為，確保台軍戰力。參謀總長黃曙光曾參加海軍敦睦艦隊結訓典禮，按台軍防疫規則，已採取自我健康管理14天。因應台軍艦官兵染疫，帛琉也將啟動調查。

台灣蘋果新聞網

我就唔信中國艦隊冇疫情

岳飛艦

民主國家同獨裁國家既分別就係透明度

台灣加油！

啱啱最新+21

台灣國 好人一生平安
支耶共狗死全家

守得咁好
衰喺軍隊到